# VPS para Juegos

Este proyecto consistirá en la creación de una plataforma para gestionar VPS en la nube que permita a los usuarios desplegar servidores de juegos. Tiene como objetivo la implementación y gestión de un sistema de servidores VPS (Servidor Privado Virtual) utilizando plataformas en la nube, como Google Cloud o Amazon Web Services (AWS). El sistema permite a los usuarios desplegar servidores dedicados para juegos populares como Minecraft y Fortnite, con énfasis en la automatización de tareas administrativas, escalabilidad, seguridad y monitorización de recursos.

## Objetivos:
1. **Implementación de VPS en la nube**: Utilizando Google Cloud o AWS, configurar y gestionar servidores privados virtuales para ejecutar servidores de juegos.
2. **Automatización de despliegue**: Usar herramientas como **Terraform, Ansible** o **CloudFormation** para automatizar la creación, configuración y administración de las instancias VPS.
3. **Monitorización y optimización**: Configurar herramientas de monitorización para supervisar el rendimiento de los servidores (uso de CPU, memoria, tráfico de red), y realizar ajustes automáticos según las demandas.
4. **Seguridad**: Implementar medidas de seguridad como firewalls, reglas de seguridad, gestión de claves SSH, y políticas de acceso basado en roles (IAM en AWS o Cloud IAM en Google Cloud).
5. **Escalabilidad**: Asegurar que los recursos puedan escalarse de forma dinámica, añadiendo o eliminando capacidad según la demanda de jugadores.
6. **Copia de seguridad y recuperación**: Implementar estrategias de backup automáticas y planes de recuperación ante desastres.
7. **Documentación**: Crear una guía detallada de administración de sistemas, describiendo cómo se configuran, mantienen y aseguran los servidores.
8. **Control de versiones**

## Tecnologías y Herramientas:
- **Cloud**: Google Cloud Platform o AWS para la infraestructura.
- **Automatización**: Terraform o CloudFormation para la infraestructura como código, Ansible para la configuración de los servidores.
- **Monitorización**: AWS CloudWatch o Google Cloud Monitoring, junto con alertas configuradas.
- **Seguridad**: Firewalls, VPN, políticas de acceso IAM, claves SSH, protección DDoS.
- **Almacenamiento**: S3 o Google Cloud Storage para almacenar las copias de seguridad.
- **Scripts**: Shell scripting o Python para automatizar tareas de administración de sistemas.
- **Control de versiones**: Git, Gitlab o Github
